\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}

\usepackage{mathtools,amssymb,amsfonts,mathrsfs} 

\usepackage{unicode-math}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}

\setmathfont{STIX Two Math}[
  range={\blacktriangledown}
]

%%% COULEURS %%%
\usepackage[table,svgnames]{xcolor}
\definecolor{nombres}{cmyk}{0,.8,.95,0}
\definecolor{gestion}{cmyk}{.75,1,.11,.12}
\definecolor{gestionbis}{cmyk}{.75,1,.11,.12}
\definecolor{grandeurs}{cmyk}{.02,.44,1,0}
\definecolor{geo}{cmyk}{.62,.1,0,0}
\definecolor{algo}{cmyk}{.69,.02,.36,0}
\definecolor{correction}{cmyk}{.63,.23,.93,.06}
\arrayrulecolor{couleur_theme} % Couleur des filets des tableaux

\usepackage[autolanguage,np]{numprint}

\newcommand\degree{\degres}

\usepackage[most]{tcolorbox}
\tcbuselibrary{documentation}

%%%%%%%% Modification paramétrage pour footnotes
% Le paquet semble déjà appelé en amont, curieux qu'il n'y ait pas eu de clash
% avec l'appel ci-dessous mais seulement quand j'ai essayé de l'inclure avec l'option lualatex

% \usepackage{hyperref}
% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=black,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=black,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
    }
% Pour avoir les numérotations arabic y compris dans les environnements tcolorbox
\renewcommand{\thempfootnote}{\arabic{mpfootnote}}
%%%%%%%%
\usepackage{multicol} 
\usepackage{calc}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}

\setlength{\parindent}{0mm}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi{}.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii{}.}}
\setlength{\fboxsep}{3mm}

\setlength{\headheight}{14.5pt}

\setlength{\premulticols}{0pt}

\newcounter{ExoMA}

\newlength{\parindentMA}%
\setlength{\parindentMA}{\parindent}
\addtolength{\parindentMA}{30pt}

\usepackage{simplekv}

\setKVdefault[Theme]{Coopmath,Classiques=false,CANs=false}
\defKV[Theme]{Classique=\setKV[Theme]{Coopmath=false}\setKV[Theme]{Classiques}}
\defKV[Theme]{CAN=\setKV[Theme]{Coopmath=false}\setKV[Theme]{CANs}}

\usepackage{fancyhdr}
\fancyhead[C]{}
\fancyfoot{}

\def\bla{}

\NewDocumentCommand\Theme{o m m m m}{%
  \useKVdefault[Theme]%
  \setKV[Theme]{#1}%
  \ifboolKV[Theme]{CANs}{%
    \usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}%
    \fancypagestyle{premierePage}{%
      \fancyhead[C]{\sffamily Interrogation n°1 (Première ESM)}%
      \fancyfoot[R]{\scriptsize Coopmaths.fr -- CC-BY-SA}%
    %  \setlength{\headheight}{14.5pt}%
      \NewDocumentCommand\dureeCan{}{\ifx\bla#4\bla 15 minutes\else #4\fi}
      \NewDocumentCommand\titreSujetCan{}{\ifx\bla#3\bla\else\textbf{#3}\fi}
    }%
    \pagestyle{premierePage}
    \colorlet{couleur_theme}{black}%
    \colorlet{couleur_numerotation}{couleur_theme}%
    \let\EXO\EXOCan\let\endEXO\endEXOCan%
  }{%
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
    \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
    \pagestyle{fancy}
    \ifboolKV[Theme]{Classiques}{%
      \usepackage[left=0.65cm,right=0.65cm,top=2cm,bottom=1.5cm]{geometry}
      \let\EXO\EXOlibre\let\endEXO\endEXOlibre%
      \colorlet{couleur_theme}{black}%
      \colorlet{couleur_numerotation}{couleur_theme}%
      \fancyhead[C]{\bfseries #3}
      \fancyhead[L]{\bfseries #4}
      \fancyfoot[R]{#5}
    }{%
      \usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=4cm,bottom=2cm]{geometry}
      \theme{#2}{#3}{#4}{#5}%
      \let\EXO\EXOcoop\let\endEXO\endEXOcoop%
    }%
  }%
}%

\NewDocumentEnvironment{EXOCan}{m m +b}{%
  #3
}

\NewDocumentEnvironment{EXOcoop}{m m +b}{%
  \begin{tcolorbox}[%
    enhanced,
    breakable,
    colback=white,
    colframe=white,
    coltitle=black,
    title=\IfNoValueTF{#1}{}{\textmd{#1}},%
    overlay unbroken and first={%
      \IfNoValueTF{#2}{}{%
        \node[%
        fill=white,
        anchor=east,
        xshift=10pt,
        text=black
        ]
        at (frame.north east)
        {\scriptsize #2};
      }
      \node[anchor=west,xshift=-20pt,yshift=-15pt] at (frame.north west) {\stepcounter{ExoMA}\numb{\arabic{ExoMA}}};
    }
    ]
    #3
  \end{tcolorbox}
}

\NewDocumentEnvironment{EXOlibre}{m m +b}{%
  \begin{tcolorbox}[%
    enhanced,
    breakable,
    colback=white,
    colframe=white,%couleur_theme,
    coltitle=black,
    title=\stepcounter{ExoMA}\textbf{Exercice \arabic{ExoMA}},%
    ]
    \IfNoValueTF{#1}{}{#1\par}%
    #3
  \end{tcolorbox}%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% SPÉCIFIQUE SUJETS CAN                  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{longtable}

\tikzset{
  mybox/.style={
    rectangle,
    drop shadow, 
    inner sep=17pt,
    draw=gray,
    shade,
    top color=gray,
    every shadow/.append style={fill=gray!40}, 
    bottom color=gray!20
    }
  }
  
  \newcommand\MyBox[2][]{%
    \tikz\node[mybox,#1] {#2}; 
  }
  % Un compteur pour les questions CAN
  \newcounter{nbEx}
  % Pour travailler avec les compteurs
  \usepackage{totcount}
  \regtotcounter{nbEx}  

  % Une checkmark !
  \def\myCheckmark{\tikz\fill[scale=0.4](0,.35) -- (.25,0) -- (1,.7) -- (.25,.15) -- cycle;}  
  % Repiqué sans vergogne dans lemanuel TikZ pour l'impatient
  \def\arete{3}   \def\epaisseur{5}   \def\rayon{2}

 
  
  \newcommand{\pageDeGardeCan}[1]{
    % #1 --> nom du compteur pour le nombre de questions

    %\vspace*{10mm}
    \textsc{Nom} : \makebox[.35\linewidth]{\dotfill} \hfill \textsc{Prénom} : \makebox[.35\linewidth]{\dotfill}

    \vspace{10mm}
    \textsc{Classe} : \makebox[.33\linewidth]{\dotfill} \hfill
    \MyBox{\Large\textsc{Note} : \makebox[.15\linewidth]{\dotfill} / \total{#1}}      
    \par \vspace*{2cm} \hrulefill \par
    
    
   
    \myCheckmark \textit{\textbf{Durée :  \dureeCan}}

    \smallskip
    \myCheckmark \textit{L'épreuve comporte \total{#1} questions.}

    \smallskip  
    \myCheckmark \textit{L'usage de la calculatrice est interdit.}
    
    \smallskip
    %\myCheckmark \textit{Il n'est pas permis d'écrire des calculs intermédiaires.}
    \par \hrulefill \par\vspace{5mm}
    \begin{center}
      \textsc{\titreSujetCan}
      \par\vspace{5mm}
    \end{center}
    
   {\Large  Tournez la page au TOP de l'enseignant.}
  }

  \newlength{\Largeurcp}
  
  % Structure globale pour les tableaux des livrets CAN
  \NewDocumentEnvironment{TableauCan}{b}{%
    % #1 --> corps de tableau
    \setlength{\Largeurcp}{0.35\textwidth-8\tabcolsep}
    \renewcommand*{\arraystretch}{2.5}
    \begin{spacing}{1.0}
      \begin{longtable}{|>{\columncolor{gray!20}\centering}m{0.05\textwidth}|>{\centering}m{0.45\textwidth}|>{\centering}m{\Largeurcp}|>{\centering}p{0.1\textwidth}|}%
        \hline
        \rowcolor{gray!20}\#&Énoncé&Réponse&Note\tabularnewline \hline
        % \endfirsthead
        % \hline
        % \rowcolor{gray!20}\#&Énoncé&Réponse&Jury\tabularnewline \hline
        % \endhead
        #1
      \end{longtable}
    \end{spacing}
    \renewcommand*{\arraystretch}{1}
  }{}

%%% MISE EN PAGE %%%

\usepackage{setspace}

\usepackage{tkz-tab,tkz-fct}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{pgf}%
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}
\usetikzlibrary{babel,arrows,calc,fit,patterns,plotmarks,shapes.geometric,shapes.misc,shapes.symbols,shapes.arrows,shapes.callouts, shapes.multipart, shapes.gates.logic.US,shapes.gates.logic.IEC, er, automata,backgrounds,chains,topaths,trees,petri,mindmap,matrix, calendar, folding,fadings,through,positioning,scopes,decorations.fractals,decorations.shapes,decorations.text,decorations.pathmorphing,decorations.pathreplacing,decorations.footprints,decorations.markings,shadows}

\spaceskip=2\fontdimen2\font plus 3\fontdimen3\font minus3\fontdimen4\font\relax %Pour doubler l'espace entre les mots
\newcommand\numb[1]{ % Dessin autour du numéro d'exercice
  \begin{tikzpicture}[overlay,scale=.8]%,yshift=-.3cm
    \draw[fill=couleur_numerotation,couleur_numerotation](-.3,0)rectangle(.5,.8);
    \draw[line width=.05cm,couleur_numerotation,fill=white] (0,0)--(.5,.5)--(1,0)--(.5,-.5)--cycle;
    \draw (0.5,0) node[anchor=center,couleur_numerotation]{\large\bfseries#1};
    \draw (-.4,.8) node[white,anchor=north west]{\bfseries EX}; 
  \end{tikzpicture}
}


%%%%%%% NOTATIONS DES ENSEMBLES %%%%%%%
\newcommand\R{\mathbb{R}}
\newcommand\N{\mathbb{N}}
\newcommand\D{\mathbb{D}}
\newcommand\Z{\mathbb{Z}}
\newcommand\Q{\mathbb{Q}}

\newcommand*\tikzfootMA{%
  \ifboolKV[Theme]{CANs}{
    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift=(current page.north west)]
      \begin{scope}[x=\textwidth-\oddsidemargin,y=\textheight+5pt]
      \end{scope}
    \end{tikzpicture} 
  }{%
  \ifboolKV[Theme]{Classiques}{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift=(current page.south west)]
    \begin{scope}[x={(current page.south east)},y={(current page.north west)}]
      \draw[correction,line width=4pt,dashed,dash pattern= on 10pt off 10pt] ($(0,0)+(5mm,1cm)$) rectangle ($(1,1)+(-5mm,-1.75cm)$);
    \end{scope}
  \end{tikzpicture} 
  }{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift=(current page.south west)]
    \begin{scope}[x={(current page.south east)},y={(current page.north west)}]
      \draw[correction,line width=4pt,dashed,dash pattern= on 10pt off 10pt] ($(0,0)+(5mm,1.5cm)$) rectangle ($(1,1)+(-5mm,-3.75cm)$);
    \end{scope}
  \end{tikzpicture} 
  }%
  }
}

\newenvironment{Correction}{%
  \setcounter{ExoMA}{0}%
  \cfoot{\tikzfootMA}
}{}%

\newcommand\version[1]{
  \fancyhead[R]{
    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
    \node[anchor=north east,inner sep=0pt] at ($(current page.north east)+(-.5,-.5cm)$) {\large \textcolor{couleur_theme}{\bfseries V#1}};
    \end{tikzpicture}
  }
}

\newcommand\dotfills[1][4cm]{\makebox[#1]{\dotfill}}


\usepackage{scratch3}
\usepackage{ProfCollege} % à appeler avant le paquet cancel sinon option clash
\usepackage{cancel}

\usepackage[tikz]{bclogo}

%%%%%%% PSTRICKS %%%%%%%
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-tree,pstricks-add}
\usepackage{pst-eucl}% permet de faire des dessins de géométrie simplement
\usepackage{pst-text}
\usepackage{pst-node,pst-all}
\usepackage{pst-func,pst-math,pst-bspline,pst-3dplot}  %%% POUR LE BAC %%%

\renewcommand{\pstEllipse}[5][]{% arc d'ellipse pour le sujet de Polynésie septembre 2013
  \psset{#1}
  \parametricplot{#4}{#5}{#2\space t cos mul #3\space t sin mul}
}

%%%%% TRACÉS DANS UN REPÈRE %%%%%
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\def\Oij{$\left(\text{O}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O}~;~\vect{u},~\vect{v}\right)$}

\newcommand{\e}{\mathrm{\,e\,}} %%% POUR LE BAC %%% le e de l'exponentielle
\newcommand{\ds}{\displaystyle} %%% POUR LE BAC %%%

%%%%% COMMANDES SPRECIFIQUES %%%%%
\usepackage{esvect} %%% POUR LE BAC %%%
\newcommand{\vvt}[1]{\vv{\text{#1}}} %%% POUR LE BAC %%%
\newcommand{\vectt}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut\text{#1}\,}} %%% POUR LE BAC %%%

\usepackage{multirow} % fusionner plusieurs lignes de tableau
\usepackage{diagbox} % des diagonales dans une cellule de tableau
\usepackage{forest} % arbre en proba

%%%%% PROBABILITÉS %%%%%
% Structure servant à avoir l'événement et la probabilité.
\def\getEvene#1/#2\endget{$#1$}
\def\getProba#1/#2\endget{$#2$}

\usepackage{pifont} % symboles
\newcommand{\textding}[1]{\text{\ding{#1}}}

\usepackage{booktabs} % tableaux de qualité

\usepackage[french]{babel}
\usepackage{eurosym}

 

\Theme[CAN]{}{}{}{}
\begin{document}
\sffamily
\setcounter{nbEx}{1}
\pageDeGardeCan{nbEx}
\clearpage
\begin{TableauCan}
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Calculer la moitié de $42$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Calculer $45 \div 5$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Calculer $\dfrac{1}{6} \text{ de } 240 \text{ L}$. &  $\dots$ L &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Donner la valeur décimale de  $\dfrac{11}{2}$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& $-5x-25$ est strictement positif pour $x<-5$ .\\ &  	\\
	$\square\;$ V\qquad $\square\;$ F\qquad  &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Dresser le tableau de signes de la fonction $f$ définie sur  $\mathbb R$ par $f(x)=-x-2$.  &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Donner le sens de variation de la fonction $u$ définie sur $\mathbb R$ par :
            $u(x)=3$ &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& On considère la droite d'équation $y=9+2x$. \\            Donner son coefficient directeur.\\ &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Donner l'équation réduite de la droite.\\        \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-1) rectangle (5,5.25);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (-52.507125007266595,-12.126781251816649)--(48.507125007266595,13.126781251816649);	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(5,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-1)--(1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-1)--(2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-1)--(3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-1)--(4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-1)--(-1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-1)--(-2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-1)--(-3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-1)--(-4,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,5)--(5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-1)--(5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-1)--(-5,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.1)--(3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,3)--(0.1,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,4)--(0.1,4);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,1) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,2) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,3) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,4) node[anchor = center,scale=1] {$4$};	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-4.1875,0.1875)--(-3.8125,-0.1875);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-4.1875,-0.1875)--(-3.8125,0.1875);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};\end{tikzpicture}\\         &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Donner le coefficient directeur $m$ de la droite.\\          \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-3) rectangle (5,3.25);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (-45.058923768827675,-29.03787956567493)--(46.058923768827675,29.53787956567493);	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-3)--(0,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,0.5)--(5,0.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1.5)--(5,1.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-0.5)--(5,-0.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1.5)--(5,-1.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(5,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2.5)--(5,-2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-3)--(1,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-3)--(2,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-3)--(3,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-3)--(4,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-3)--(-1,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-3)--(-2,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-3)--(-3,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-3)--(-4,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-3)--(5,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-3)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-3)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-3)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-3)--(-5,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.1)--(3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,0.5)--(0.1,0.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1.5)--(0.1,1.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2.5)--(0.1,2.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-0.5)--(0.1,-0.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1.5)--(0.1,-1.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2.5)--(0.1,-2.5);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-3.1875,-1.8125)--(-2.8125,-2.1875);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-3.1875,-2.1875)--(-2.8125,-1.8125);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-1.5) node[anchor = center,scale=1.5] {A};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,3) node[anchor = center,scale=1.5] {B};	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.8125,2.6875)--(4.1875,2.3125);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.8125,2.3125)--(4.1875,2.6875);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};\end{tikzpicture}\\           &  $m=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $h$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par :\\       $h(x)=-5x-1$\\        On note $\mathscr{C}$ la courbe représentative de la fonction $h$ dans un repère.\\       $S$ est le point de $\mathscr{C}$ d'abscisse $-10$. \\       Quelle est son ordonnée ? &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $w$ la fonction définie par : $w(x)=3x-9$.\\        Quel est l'antécédent de $18$ par la fonction $w$ ? &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $p$ la fonction définie par : $p(x)=\dfrac{4}{3}x$.\\        Quel est l'antécédent de  $-8$ par la fonction $p$ ? &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $h$ la fonction définie par : $h(x)=\dfrac{2}{5}x+1$.\\            Quelle est l'image de $-20$ par la fonction $h$ ? &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $p$ la fonction définie par : $p(x)=\dfrac{6}{5}x$.\\            Quelle est l'image de $20$ par la fonction $p$ ? &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& $f$ est une fonction affine. \\    Exprimer $f(x)$ en fonction de $x$.
    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.7]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-5) rectangle (5,5);	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-5)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(5,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(5,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(5,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-4)--(5,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-5)--(1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-5)--(3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-5)--(4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-5)--(-1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-5)--(-3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,3) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,4) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-4) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] (-3.2,-5.6)--(-3,-5)--(-2.8,-4.4)--(-2.6,-3.8)--(-2.4,-3.2)--(-2.2,-2.6)--(-2,-2)--(-1.8,-1.4)--(-1.6,-0.8)--(-1.4,-0.2)--(-1.2,0.4)--(-1,1)--(-0.8,1.6)--(-0.6,2.2)--(-0.4,2.8)--(-0.2,3.4)--(0,4)--(0.2,4.6)--(0.4,5.2)--(0.6,5.8);
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};\end{tikzpicture}         &  $f(x)=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& $f$ est une fonction affine. \\    Exprimer $f(x)$ en fonction de $x$.\\
    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.7]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-5) rectangle (6,5);	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-5,0)--(6,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-5)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(6,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(6,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(6,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(6,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(6,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(6,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(6,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-4)--(6,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-5)--(1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-5)--(3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-5)--(4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-5)--(-1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-5)--(-3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$5$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,3) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,4) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-4) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw[color={red},line width = 2] (-25.724787771376324,-44.87464628562721)--(26.724787771376324,42.54131295229387);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};\end{tikzpicture}       &  $f(x)=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $f(x)=\dfrac{2x+3}{5}$.\\            La fonction $f$ est une fonction affine de la forme $f(x)=ax+b$.       & Les valeurs de $a$ et de $b$ sont  :\\$a=$ \,\,\, \,\,\, et\,\,\, $b=$
         \,\,&\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&       \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (5,5);	\draw[color={blue},line width = 2] (-1,-0.75)--(-0.8,-0.6)--(-0.6,-0.45)--(-0.4,-0.3)--(-0.2,-0.15)--(0,0)--(0.2,0.15)--(0.4,0.3)--(0.6,0.45)--(0.8,0.6)--(1,0.75)--(1.2,0.9)--(1.4,1.05)--(1.6,1.2)--(1.8,1.35)--(2,1.5)--(2.2,1.65)--(2.4,1.8)--(2.6,1.95)--(2.8,2.1)--(3,2.25)--(3.2,2.4)--(3.4,2.55)--(3.6,2.7)--(3.8,2.85)--(4,3)--(4.2,3.15)--(4.4,3.3)--(4.6,3.45)--(4.8,3.6)--(5,3.75);	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-1,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-0.5)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,0.5)--(5,0.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,1.5)--(5,1.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,3.5)--(5,3.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,4)--(5,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,4.5)--(5,4.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-0.5)--(1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-0.5)--(2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-0.5)--(3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-0.5)--(4,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-0.5)--(0,2.5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-0.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-0.5)--(0,2.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.1)--(3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,0.5)--(0.1,0.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1.5)--(0.1,1.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2.5)--(0.1,2.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,3)--(0.1,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,3.5)--(0.1,3.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,4)--(0.1,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,4.5)--(0.1,4.5);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,1) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,1.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,2) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,2.5) node[anchor = center,scale=1] {$5$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,3) node[anchor = center,scale=1] {$6$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,3.5) node[anchor = center,scale=1] {$7$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,4) node[anchor = center,scale=1] {$8$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,4.5) node[anchor = center,scale=1] {$9$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,3.5) node[anchor = center,scale=1.5] {A};	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.75,3.25)--(4.25,2.75);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.75,2.75)--(4.25,3.25);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (4,3)--(4,0);
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (4,3)--(0,3);\end{tikzpicture} & Compléter.\\   $B(\ldots\,;\, 24) \in (OA)$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& $f$ est une fonction affine telle que $f(x)=ax-2$ et $f(2)=-10$.\\      Donner la valeur de $a$.
     &  $a=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\end{TableauCan}
\addtocounter{nbEx}{-1}
\clearpage
\setcounter{nbEx}{1}
\pageDeGardeCan{nbEx}
\clearpage\begin{TableauCan}
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Calculer le double de $33$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Compléter. &  $ .... \div 7=7$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Calculer $\dfrac{1}{5} \text{ de } 350 \text{ L}$. &  $\dots$ L &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Donner la valeur décimale de  $\dfrac{9}{5}$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& $-5x-25$ est strictement positif pour $x<-5$ .\\ &  	\\
	$\square\;$ V\qquad $\square\;$ F\qquad  &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Dresser le tableau de signes de la fonction $f$ définie sur  $\mathbb R$ par $f(x)=-x-2$.  &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Donner le sens de variation de la fonction $u$ définie sur $\mathbb R$ par :
            $u(x)=3$ &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& On considère la droite d'équation $y=-8x-8$. \\            Donner son coefficient directeur.\\ &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Donner l'équation réduite de la droite.\\        \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-3) rectangle (5,3.25);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (-44.721359549995796,24.860679774997898)--(47.721359549995796,-21.360679774997898);	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-3)--(0,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,0.5)--(5,0.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1.5)--(5,1.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-0.5)--(5,-0.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1.5)--(5,-1.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(5,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2.5)--(5,-2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-3)--(1,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-3)--(2,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-3)--(3,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-3)--(4,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-3)--(-1,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-3)--(-2,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-3)--(-3,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-3)--(-4,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-3)--(5,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-3)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-3)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-3)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-3)--(-5,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.1)--(3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,0.5)--(0.1,0.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1.5)--(0.1,1.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2.5)--(0.1,2.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-0.5)--(0.1,-0.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1.5)--(0.1,-1.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2.5)--(0.1,-2.5);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (2.8125,1.1875)--(3.1875,0.8125);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (2.8125,0.8125)--(3.1875,1.1875);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};\end{tikzpicture}\\           &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Donner le coefficient directeur $m$ de la droite.\\          \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-3) rectangle (5,3.25);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (-41.60251471689219,30.235009811261456)--(44.60251471689219,-27.235009811261456);	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-3)--(0,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,0.5)--(5,0.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1.5)--(5,1.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-0.5)--(5,-0.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1.5)--(5,-1.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(5,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2.5)--(5,-2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-3)--(1,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-3)--(2,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-3)--(3,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-3)--(4,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-3)--(-1,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-3)--(-2,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-3)--(-3,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-3)--(-4,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-3)--(5,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-3)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-3)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-3)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-3)--(-5,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.1)--(3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,0.5)--(0.1,0.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1.5)--(0.1,1.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2.5)--(0.1,2.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-0.5)--(0.1,-0.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-1.5)--(0.1,-1.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,-2.5)--(0.1,-2.5);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.1875,2.6875)--(0.1875,2.3125);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.1875,2.3125)--(0.1875,2.6875);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0,3) node[anchor = center,scale=1.5] {A};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,1) node[anchor = center,scale=1.5] {B};	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (2.8125,0.6875)--(3.1875,0.3125);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (2.8125,0.3125)--(3.1875,0.6875);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};\end{tikzpicture}\\           &  $m=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par :\\  $f(x)=2x^2+x-5$\\  On note $\mathscr{C}$ la courbe représentative de la fonction $f$ dans un repère.\\  $R$ est le point de $\mathscr{C}$ d'abscisse $4$.\\  Quelle est son ordonnée ? &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $g$ la fonction définie par : $g(x)=-2x+4$.\\        Quel est l'antécédent de $14$ par la fonction $g$ ? &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $w$ la fonction définie par : $w(x)=-8x$.\\        Quel est l'antécédent de  $-64$ par la fonction $w$ ? &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $k$ la fonction définie par : $k(x)=\dfrac{3}{2}x+2$.\\            Quelle est l'image de $18$ par la fonction $k$ ? &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $v$ la fonction définie par : $v(x)=\dfrac{3}{2}x$.\\            Quelle est l'image de $10$ par la fonction $v$ ? &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& $f$ est une fonction affine. \\    Exprimer $f(x)$ en fonction de $x$.
    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.7]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-5) rectangle (5,5);	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-5)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(5,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(5,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(5,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-4)--(5,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-5)--(1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-5)--(3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-5)--(4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-5)--(-1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-5)--(-3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,3) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,4) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-4) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] (-0.6,-5.4)--(-0.4,-4.6)--(-0.2,-3.8)--(0,-3)--(0.2,-2.2)--(0.4,-1.4)--(0.6,-0.6)--(0.8,0.2)--(1,1)--(1.2,1.8)--(1.4,2.6)--(1.6,3.4)--(1.8,4.2)--(2,5)--(2.2,5.8);
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};\end{tikzpicture}         &  $f(x)=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& $f$ est une fonction affine. \\    Exprimer $f(x)$ en fonction de $x$.\\
    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.7]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-5) rectangle (6,5);	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-5,0)--(6,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-5)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(6,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(6,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(6,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(6,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(6,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-2)--(6,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-3)--(6,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-4)--(6,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-5)--(1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-5)--(2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-5)--(3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-5)--(4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-5)--(-1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-5)--(-2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-5)--(-3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-5)--(-4,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$5$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,3) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,4) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {$-1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {$-2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=1] {$-3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-4) node[anchor = center,scale=1] {$-4$};
	\draw[color={red},line width = 2] (-40,-29)--(41,31.75);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};\end{tikzpicture}       &  $f(x)=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $f(x)=9+x$.\\        La fonction $f$ est une fonction affine de la forme $f(x)=ax+b$.       &   Les valeurs de $a$ et de $b$ sont  :\\ $a=$ \,\,\, \,\,\, et\,\,\, $b=$
          \,\,&\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&       \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (5,5);	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] (-0.6,-0.9)--(-0.4,-0.6)--(-0.2,-0.3)--(0,0)--(0.2,0.3)--(0.4,0.6)--(0.6,0.9)--(0.8,1.2)--(1,1.5)--(1.2,1.8)--(1.4,2.1)--(1.6,2.4)--(1.8,2.7)--(2,3)--(2.2,3.3)--(2.4,3.6)--(2.6,3.9)--(2.8,4.2)--(3,4.5)--(3.2,4.8)--(3.4,5.1)--(3.6,5.4);
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;
	\draw[color={blue},line width = 2] ;	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-1,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-0.5)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,0.5)--(5,0.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,1.5)--(5,1.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,2.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,3.5)--(5,3.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,4)--(5,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,4.5)--(5,4.5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-0.5)--(1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-0.5)--(2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-0.5)--(3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-0.5)--(4,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-0.5)--(0,2.5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-0.5)--(5,2.5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-0.5)--(0,2.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.1)--(3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,0.5)--(0.1,0.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1.5)--(0.1,1.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2.5)--(0.1,2.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,3)--(0.1,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,3.5)--(0.1,3.5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,4)--(0.1,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,4.5)--(0.1,4.5);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,0.5) node[anchor = center,scale=1] {$1$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,1) node[anchor = center,scale=1] {$2$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,1.5) node[anchor = center,scale=1] {$3$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,2) node[anchor = center,scale=1] {$4$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,2.5) node[anchor = center,scale=1] {$5$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,3) node[anchor = center,scale=1] {$6$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,3.5) node[anchor = center,scale=1] {$7$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,4) node[anchor = center,scale=1] {$8$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,4.5) node[anchor = center,scale=1] {$9$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,3.5) node[anchor = center,scale=1.5] {A};	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.75,3.25)--(2.25,2.75);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.75,2.75)--(2.25,3.25);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (2,3)--(2,0);
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (2,3)--(0,3);\end{tikzpicture} & Compléter. \\  $B(6\,;\,\ldots) \in (OA)$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& $f$ est une fonction affine telle que $f(x)=ax+3$ et $f(5)=13$.\\    Donner la valeur de $a$.
     &  $a=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\end{TableauCan}
\addtocounter{nbEx}{-1}
  
\end{document}
